大家非必要真係唔好出街了！澳門最新果單懷疑作客4小時就中招，仲要冇症狀！！

本澳新增1例新型冠狀病毒感染確診病例，患者為29歲女性，澳門居民。直至目前，本澳確診病例已增至9例。

經初步調查，此患者於1月24日曾到本澳第8例確診個案家中作客並逗留約4小時，於1月25日起曾有流涕、咳嗽和發燒等症狀，其後症狀消失。昨日由衛生局追蹤接觸者時發現此個案並建議到醫院檢查，經檢測對新型冠狀病毒呈陽性，被列為本澳第9個確診個案，已被安排至隔離病房治療，目前情況一般。患者否認近期有離澳，初步考慮此病例與第8例存在傳染關係，衛生局疾病防控團隊正展開追蹤調查其流行病學史和密切接觸者。